Tesla 等 28 個品牌合組 ZETA 聯盟 望 2030 年全美只售電動車

今年初英國政府宣布，由 2035 年起禁售汽油、柴油或混合動力新車，只得電動車出售的消息，確是被受車迷熱論。而在美國，Lucid Motors、Tesla 等品牌都不遺餘力地推動電動車，事關近日 Tesla 等 28 個品牌合組 ZETA 聯盟（Zero Emission Transportation Association），希望全美在 2030 年後只售電動車。

日前 Lucid Motors、Tesla、Uber 等 28 個品牌合組 ZETA 聯盟（Zero Emission Transportation Association），目標是在 2030 年，全美只售電動車，比加州所定 2035 年全售電動車的目標，還要早整整 5 年。ZETA 聯盟找來於美國參議院工作 15 年的 Joe Britton 擔任執行董事，他表示聯盟的出現是反映綠色運輸行業意願，並會創造數以十萬個工作空缺，改善全國空氣質素及公共衛生。

現時 ZETA 聯盟設有 5 大推動目標，包括：1）提供誘因刺激消費者選用電動車、2）在 2030 年全美只售電動車，實現全面電動化、3）推動聯邦投資充電基礎設施，令美國電動車製造業處於領導地位、4）鼓勵增加電動車界就業機會，以及 5）與地方企業合作，支援投資和研發項目，確保地方領導獲得電動車全面化的專業知識和資源。

傳統車廠殺撚左你呀

政府死都要托住GM，睬你都傻

連GM都研發電動車

邀請nio Xpen byd 加入

含遲

中文係咪叫科卓聯盟

2030年正在研發恒馳39，恒馳1將於2036年量產

如果想摧毀美國汽車工業咪比tesla 繼續大落去lor, elon musk 肯定全部搬哂去中國造

咁肯定呀

唔會啦基本上所有歐洲國家都會推全面電車

可能汽油公司更加想殺人

傳統車廠都整緊電動車，唔係遲早執

美國傳統汽車工業本身都陷入左危機好耐，洗咩tesla 出手

nokia vs apple

個聯盟又係搵Dem人

Tesla市值高過Toyota

Tesla遲早統治車界

GM 都有電車
我覺得傳統車廠要出實出到 佢地只係拖字決 攬實個market share

其實豐田有講過呢個問題
唔係做唔到，而係全面轉為純電動車會導致部份員工同供應鏈好多公司收皮

呢個係好多傳統車廠面對電動化嘅最大阻力

如果係美國，勞工權益大過天
GM越係電動化，傳統機械部門就越大鑊
但係又唔可以就咁兜晒啲人

慢慢遂批兜

比日本車殺左7成啦